無人認領遺體…… - 李碧華

無人認領遺體…… - 李碧華

食物環境衞生署網頁截圖

食物環境衞生署出現了一個「無人認領遺體搜尋系統」，盡量提供「逝者資料」，如姓名、性別、卒時年齡、接收日期……食環署收到遺體資料盡快上載，但不會核實或確認其他機構所提供資料之準確性，還出示「免責聲明」。

何以有此動作？

（一）當局借此闢謠，因近半年來，十八區經常發現屍體或被上吊、被跳樓、被跳海、跳水塘……大部份是年輕人，身上有傷痕、骨折、死不瞑目。事情真相如謎，政府與黑警已誠信盡失，滿城風雨全港悲憤，強調「無可疑」更可疑，且名字性別年齡也可作假，遺體「無人認領」？不知家人哪去？發生什麼事？食環署無權無責。

（二）運動以來失蹤者眾，專頁有相片但身世不詳無法尋獲，若久未報平安已凶多吉少，手足只能當他們已死，才拆開遺書，這一刻，實在催淚。鮮活的生命說失蹤就從此在人間消失，難怪16歲少年被逼墮樓也呼喊：「我唔想被消失啊！」──林夕寫過這稿誰知數日後他也被消失了，金曲填詞人變了「佚名」，難以搜尋。

（三）現況實在太過喪心病狂傷天害理，有心人看不過眼，提供多一條路多些線索──不過我們不相信水落石出，心腸歹毒的當權者怎會讓你搜尋到罪證？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局

香港保險仝人職工會 + 香港音樂人工會 招募會員聯合街站
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑